\def\gnome{%
    \choisir@origine{Gnome}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{1}%
    \ajouter@comp@dispo{3}%
    \ajouter@comp@dispo{15}%
    \ajouter@comp@dispo{16}%
    \ajouter@comp@dispo{19}%
    \ajouter@comp@dispo{29}%
    \ajouter@comp@possible{17}%
    \ajouter@comp@possible{20}%
    \ajouter@comp@possible{21}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{31}%
    \ajouter@comp@possible{34}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{45}%
    %
    \setcounter{EV}{15}%
    \addtocounter{AT}{2}%
    \addtocounter{PRD}{-2}%
}

\calcul@origine{%
    \ifnum\theINT<10\else\ifnum\theAD<13\else\ifnum\theFO>8\else
        \hyper@texte{Gnome}{%
            Les gnômes des forêts du nord sont les aventuriers les plus improbables qui soient. Ils sont minuscules et hardis, très adroits,
            silencieux, mais ils ont autant de force physique qu'un flan aux fruits, et la constitution d'un jeune gamin. Ils ont un
            véritable talent pour la contorsion et les acrobaties.
            Ils vivent en tribus dans les forêts, avec un mode de vie assez proche des Elfes Sylvains mais en moins sophistiqué. Ils
            disposent d'une forme d'intelligence très particulière et sont beaucoup moins naïfs. Les gnômes ignorent par exemple toute
            communication écrite et n'ont jamais appris à compter. Cependant, ils peuvent élaborer des pièges complexes et fabriquer
            des objets superbes, ou trouver la solution à des problèmes d'ordre pratique qui rebuteraient un Nain. Ils sont aussi très
            adroits pour dénicher les richesses.
        }%
    \fi\fi\fi
}
